# [Comment installer l'application firebase de node]()







>Afin de connecter à une application node (vrais base de donnée)
>on utilise firebase: qu'est un produit fournie par Google
 

## Comment installer l'application firebase de node:

Comme on déja utiliser le site *console.firebase.google.com*
pour crée notre premier projet .

* Allez dans la comonde promo3.node

=> taper **firebase --version**

=>clic entrer or si celà ne fonctionne pas 

=>taper **npm install -g firebase-tools**
puis il faut redemarer le terminal

il faut s'assurer que vous êtes bien dans server
si non 

=>taper **cd.server**

=> Allez dans firebase ajouter un projet
 
* taper *WR-promo3-node
=> clic sur continuer

=> desactiver google Analytics pour ce projet

=>créer un projet ,une fois que le projet et crée 

=>Allez dans Database à savoir que Firebase dispose de 2 bases de données

* 1ere BASE DE DONNEE: 
-----------------------
l'encien systhème qui sera abondonner par google 

(il ne faut pas utiliser (RTDB) realtime database.

* 2eme BASE DE DONNER:
---------------------------
c'est celui qu'on va utiliser **cloud firestore 

=> Aller dans crée une base de données 

=> demarrer  en mode de production

=>heu 3

=> ok 

=>une fois installer on revient dans terminal 
bien verifier qu'on est dans promo3-node/server 

=> taper firebase init 
une fois installer cocher la case firestore avec l'aide de la bare d'espace 

=> taper entrer  on choisie **use an existing project**

On choisie notre liste WR-PROMO3-NODE on clic sur entrer entrer

* Pour savoir si on à bien terminer on deroule server onvois qu'il fait des installations 

